滙豐無故取消全家戶口call 290萬樓按 loan 客戶：賣樓先解決到

「我從來冇拖欠卡數、供樓又冇脫期…點解要突然取消晒我銀行戶口？」過去十年在北角區與經營麵包店及小食店的蔡先生，近日遇晴天霹靂，因他已使用了40年服務的滙豐銀行，過去兩個月突然多次發信給他，在沒解釋原因之下，宣布取消他的信用卡、中止他的銀行戶口、更限令他要6周內提前清還近300萬元的物業按揭貸款(call loan)，令小本經營的蔡先生被殺個措手不及。蔡先生堅持身家清白，感有冤無路訴，已向金管局投訴望能還他一個公道。

隨著被滙豐要求提前清還290萬按揭貸款的限期快到，蔡先生近日仍忙於找銀行做轉按，卻擔心因收入已減恐難申請長年期按揭，蔡不排除要被逼賣樓套現以還債。他懷疑滙豐誤以為自己洗黑錢遂中止其戶口。

「我阿媽90歲，個戶口好少用，依家連嗰個戶口都要取消埋！」58歲的蔡先生語帶無奈。他原任職採購，養活一家五口，約十年前他毅然創業，在北角區與太太合力經營麵包店，約年多兩年前搬到區內另一舖位改做外賣快餐店，兩夫妻養大了了三名子女，兩女兒正於加拿大留學，生活負擔雖重，但總算自食其力。蔡指一直是滙豐的擁躉，40年前他剛投身社會時已在滙豐開戶，他與妻子及母親在滙豐亦另有聯名戶口，一直相安無事。

但9月30日蔡先生到油站入油及到商場欲消費時，發現均無法使用滙豐信用卡，對方指他的卡已失效。他立即致電客戶服務中心查詢，對方的答案卻令他意外：「佢哋話29號已經出咗信，話我啲卡唔用得，冇講原因。」10月起蔡先生再陸續收到多封滙豐信件，指其名下銀行戶口會全部被終止，包括與妻子及母親聯名戶口，要求蔡生將錢提走，涉及總金額40多萬。滙豐信件未解釋中止戶口原因，只是說「鑑於國際間的交易聯繫日趨緊密，銀行業對交易保安措施須有更高的要求…我們最近曾覆核你的戶口紀錄，並特此通知您，請恕我們將不能繼續為您提供銀行服務及產品…我們將會安排註銷上述戶口。」

10月6日，滙豐更發信要求蔡先生6星期內提早清還他持有的日出康城單位仍欠下的290萬元按揭貸款(俗稱call loan)，否則銀行可能會採取法律行動追討欠款，屆時蔡需承擔有關開支。這對蔡先生如晴天霹靂，他解釋該物業是他8年前購入，4年前轉按到滙豐，目前還款期仍餘下約20年，每月還12000元，問題是蔡先生現時年紀已大、收入也較當年為少。蔡擔心即使能及時轉按，還款年期亦會大減令每月供樓支出增至難以負擔。故他已作了最壞打算，不排除要賣樓以清還按揭貸款。

「但我從來冇拖欠過卡數，供款又冇脫期，幢樓又升咗值，點解要突然取消晒我戶口？點都應該畀個理由！」蔡先生堅持自己身家清白，絕無洗黑錢，感有冤無路訴，遂向金管局投訴，卻獲金管局「法規及打擊清洗黑錢部」回信，指該投訴應由滙豐自行處理，並已把投訴轉交滙豐要求對方30日內回覆，令蔡無奈。沒料到至本月8號晚上，蔡上網查看戶口情況，更發現戶口結餘變成零，疑已被凍結，令他大吃一驚：「你凍結唔緊要，也要畀我睇到結餘，點解會係零呢？」

蔡先生的兩個女兒，於加拿大讀書，需定期滙款作生活費，去年中，蔡亦曾滙款10萬加幣於當地置業 。他懷疑銀行誤以為他洗黑錢而終止戶口，其後發現，身邊有兩位親友遭遇類似，同樣是遭滙豐突然終止卓越理財戶口。

記者日前曾陪同蔡先生到滙豐分行詢問，職員只解釋說取消戶口是基於商業因素，並透露類似蔡生的情況並不少，而蔡先生戶口內的款項，銀行會以本票或現金退還。滙豐銀行發言人則回應指，一直有與客戶(投訴人)溝通，然而滙豐指不能評論個別客戶的事宜。

金管局指不評論個別事件，但銀行若要終止客戶戶口應給予不少於30天的通知期，並應在適當及不違反法律的情況下向客戶提供結束帳戶的理由。

防洗錢 要銷戶就經常發生
但如果客正常供款 都要玩到call loan 就真係好少見
30天 你要即刻轉按時間真係比較緊

可能個客好多可疑現金收入

應該係有d野trigger到AML

係你冇姐

平收銀主盤 呢鋪肥仔

條友大把錢啦,2個女加拿大讀書

一般情況需要個客 証明到佢退休後有持續收入
個別樓盤可以批到七十幾 八十歲

如果供左好多年都還可以
但如果供左唔夠三年就仆街了
特別印花稅，倒蝕

正如之前果單hsbc cut 戶口
多數奶左洗黑錢
同埋合約寫明幾時call 都得
條廢老好多野無講

不嬲唔用呢間仆街,係香港好多豬唔燒到埋身唔識死

硬係覺得條友身有屎

佢供左女去外國讀書
唔等如佢隨時可以有三百萬現金即刻還loan

佢一定有D野無講出黎

咁問ching用邊間銀行咁醒

一定有問題啦
咁多人唔搞係搞你

傻啦，我屋企同埋D frd 早排都比HSBC cancel 左 account , don't know do what

就係好多人俾佢搞
如果身有屎仲點會夠膽搵記者報

用私人戶口做公司野

利申：鳩估

You don't know 係好正常
因為你唔係做銀行AML
你未必會明白銀行的準則係點

9成係

一陣搞搞下到稅局查佢, 可能有花生食

銀行擺明有曬證據懷疑佢
call loan試鳩佢會係邊度draw 290萬出黎啦

利申：外國銀行業

渣打

一睇個樣就知唔老實啦

北角銀主盤 我要丫！

你做銀行仲講得出D咁廢既說話

試鳩佢? 你傻撚左呀? 警察放蛇呀依家? 戇鳩鳩
你外國做teller渣?

轉按唔得咩？

張卡經常接近上限現金提現

冇還款能力call你loan想睇你跳樓咩

咪係 close 左户口就close file 架啦
同埋試完又點

關唔關FATCA事呀

大貓之前因為黑錢比人罰左錢同埋要坐五年監，年底坐完啦，佢依家好小心,唔係又比人罰多次

事主應該自己知咩事喎

你估轉按話轉就轉咩

咁樣cut佢卡call loan
個tu花左唔係話轉就轉到

好大可能現金出入多過營業額
做生意最鐘意報細數逃稅

覺得係私人戶口+無限公司報細數

仲要年紀大無固定收入又比其它行cut ac

匯豐自己幫人洗黑錢攪到俾美國罰, 依家走去捉人洗黑錢真係好撚矛盾

JFIU

Well said

AML CLOSE ACCOUNT應該已經報左jfiu(聯合財富情報組)
試佢並唔出奇

如果佢真係抬到290萬cash入黎就好笑

私人戶口當公司戶口用

用私人戶口搞舖頭野
加拿大間屋比人入左黑名單

AML做野吧？

又供兩個女去外國讀書，兩個一年都過百萬啦
又比左10萬加紙去加拿大做首期
好懷疑

我做teller架咋 留明binc

賣樓啦，宜家個市點都有錢賺
裝修費就蝕硬架啦

好老實，銀行計哂條數條友就算有冇洗黑錢都好
銀行食硬你

原來快餐小店咁好搵

條友擺明身有屎啦
咁大單野人地一早夠哂料造你
去金管又有乜用

唔矛盾
之前俾人罰係証明唔到自己有做過野防止洗黑錢

本身洗黑錢從來都冇停過

下次再俾人捉可以話有做過野咁解

咁都要帶頭盔
做乜鳩

收入同開支唔match?

經常出入大額錢?

小心d好

之前仲有大把人提倡無現金社會
家下一蚊存款都拎唔返

話俾人知自己做大貓
等D唔識野既人覺得佢叻叻

其實份工賤到不堪

上面咁多人，咩都唔知就blame the victim

無睇內文？

匯豐垃圾狗都唔屌，咪撚用啦

係咪真係victim都未知
唔好人講咩你信咩

沒料到至本月8號晚上，蔡上網查看戶口情況，更發現戶口結餘變成零，疑已被凍結，令他大吃一驚：「你凍結唔緊要，也要畀我睇到結餘，點解會係零呢？」

經驗黎講
有人扮苦主唱上網 / 上報
如果俾唔足料, 講D唔講D 咁
呢d 情況唔好咁快信事主住, 連登跟車太貼仲試得少咩

原因不外乎以下幾個：
個人戶口做公司野
營業額與現金流不乎
無恰當理由解釋電匯

如果事主真係做左以上既野仲周圍唱，佢應該係弱智既

可能好多銀碼同大陸往來，朋友開公司咁樣已經取消個N 次， 唔係出奇事

大貓除左多假期, 真係賤工一份
成日比人調,比人重組

仲叫自己做哲學撚

咩都唔知就叫人做victim

似係啦
有開麵包檔開到户口得40 萬

yes, 比人捉完咪要做下樣

真。teller 仔

算啦, 呢度好多呢種人

100%私人戶口做公司野
入少D錢落公司戶口報少D稅

btw好人好姐用匯豐

其實唔用匯豐可以用邊間
其他銀行係咪會寬鬆啲

我覺得同佢匯錢去加拿大有關

都2017年
洗黑錢仲要用匯豐真係衰自己蠢

發夢啟示見到印度佬銀行

唔係一個人,係全家喎
一定有問題啦

凍結戶口call loan咁大單野, 總唔信銀行會無9端端做佢

依家只有受害者嘅一方說法、片面之詞

好少可全家都close哂

你等炒車啦

有少少江湖味，同眉清目秀嘅良好市民有少少距離

係咪做藍精靈做得太揚呀

有黑金

用私人戶口收公司數已經係死罪啦，理得你有無報細數

quote句英文term 就以為自己好pro

香港市民法律意識薄弱

衰咩會全家衰

一句盡顯嗅西港女格

獅子銀行上次輸獲金
呢家渣番正黎做又被屌

9估

H記為左做AEOI, sort 左個list 做calling exercise cleanup.
但成件事太short notice
management 又捽班細既要快。
班濕9 admin / outbound call 見係細客就唔搵唔理。
廢老見到封信係雞腸又唔理。
最後是是但但close 左人地account, 廢老先知喊晒口。

利申, 9 up + 之前係第2間行做mortgage 要saving acc records, 爭D 比H記累到比人殺訂。 永不再用H記services.

照幫支那洗黑錢,專搞鳩班細做下樣

大貓一定又俾美國罰

反正罰完都仲有錢賺

咁樣被強制取消户口，一世都開唔翻

無人教呀嘛
邊個會識咁多法律

都幾多AML 手足

不如等佢自己解釋下啦，都係唔好妄斷人

2個女加拿大讀書，仲有多一個小朋友。每個月仲要還12000。你話我信唔信你冇洗黑錢？

講真call loan咁撚大鑊，普通市民根本無可能承受，咁大間銀行會無端端做鳩普通市民？

都無人教你上連登/高登架，學校亦無正規課程教你打飛機

無知唔係抗辯理由

用緊恆生有冇事

睇左匯豐點回應先
以防炒車

普通人唔識銀行標準姐

你都on99
唔通你會睇晒33條基本法

有興趣有需要就話去理解啫
平時你會睇d唔撚關你事既例咩

之前就係下下撐victam未撞哂車囉

或者咁講
係呢期銀行睇重AML

唔係其他銀行鬆
係對你D賺唔到錢既散戶
又要monitor又要paperwork特別緊姐

記者日前曾陪同蔡先生到滙豐分行詢問，職員只解釋說取消戶口是基於商業因素，並透露類似蔡生的情況並不少，而蔡先生戶口內的款項，銀行會以本票或現金退還。滙豐銀行發言人則回應指，一直有與客戶(投訴人)溝通，然而滙豐指不能評論個別客戶的事宜。

如果到時候人地抬到290萬出來
銀行會點

真心想了解下

佢自己開舖
咁9成係因為用個人戶口嚟出入公司數
我都有fd 中過
慘係慘
不過原本做緊o既嘢踩界又係真

買樓呀嗱

前期就call loan
係咪差唔多無供過樓價咁
前期都係息多過本

但今次死埋全家喎
會唔會太癲

個人戶口做公司野
同大陸做生意每次大量現金入落戶口
要求交資料無理到(可能唔識睇英文)
一次匯十萬加幣買樓

屌啦是但一樣都已經可以close acc

解釋左囉，
商業決定麻🤣

識人用payme,
合乎哂匯豐處理散數既原意
真係走去夾食飯錢同屋企人之間過數
比hsbc close佢payme

究竟係你岸鳩定我岸鳩，我好亂呀，媽！

如果個人戶口出入公司數但我報足稅又係咪得?
我比較想知個人戶口唔可以用黎做公司野既RATIONALE/法理原則係乜?
求咁多位連登仔賜教

答我啦
係咪背晒成本基本法呀
條條都又熟又記得呀
唔好講多咁廢話

好可能全家啲錢係由同一來源嚟，你諗下佢啲仔女仲喺求學時期未識搵錢

lm

銀行一定會cut你戶口前叫你解釋下戶口活動嫁喎 肯定條友串77乜都唔答，而家起到扮慘啦

個人戶口不能用於商業用途

自己睇銀行T&C啦

睇完呢度，本身都想玩下payme ，依家不了

上面一口咬定洗黑錢個班都幾無知

你同個官講

Business entity principle 好似係

全家戶口
自己做過乜 心照啦

佢應該係封咗聯名戶口?

垃圾匯豐係歐洲美國俾人罰錢罰到驚啦 寧願有殺錯無放過 根本唔需要理由 奉勸巴打們有重要錢銀來往都唔好用匯豐啦

大把人好似佢咁寄錢去外國俾仔女讀書

又唔見人地有事

轉用中資銀行就沒事
邊有人仲用滙豐呢d 古老野, 貪hong kong bank 威d 咩

封晒聯名戶口
就叫全家戶口
只不過呀生入左黑名單，先會取消佢所有有佢名既聯名
佢又講成全家戶口，佢又無講錯，但又啱唔晒

個個社運撚都係社會失敗者咁款，咁係咪叫人放棄改造社會？

你收皮啦，好嗎？

正常匯咁多錢既話，
匯之前會問你匯黎做乜
買樓有冇s&p,
完成交易有冇agreement
冇理由比人匯，
到匯完之後強制close人account

我諗匯豐最唔順眼係for學費，生活費
因為呢D真係冇proof

但係個阿叔都有野可以講
如果匯豐一向都係出英文信
佢可以話睇唔抈
我記得金管局出過指引
關於出中文信同英文信

身有屎唔會搞大佢 仲報埋比金管局掛

可能條廢老發生緊咩事都唔知

留返同個官講

唔得，
公司數你可以開公司戶口架麻
不過實際上你可以去問下匯豐開公司戶口咩手續

AML好波

利申 做過

成班做大貓aml 當人洗黑錢
試下佢有成億係戶口做呢啲嘢 睇下有無事

每個月刷完一次信用卡積分就冇所謂

中point

而家出信都係中英文一齊出
同埋可以指定語言架

咪睇少開餐廳D老細...

AML都有 false alarm架
殺錯良民唔係冇可能發生

咁你當初又批?

罰咩錢，正常開支姐

但其實週不時都見到HSBC cut ac
係咪想所有人轉銀行？

香港就算唔用匯豐都大把銀行喎。

如果我手頭上有100萬cash 但係戶口長期得幾千 每個月都10萬10萬入返戶口 咁會唔會當洗黑錢

佢自己開餐廳做老細，當初做到盤數就批啦

計買賣,唔係供樓

佢會cut你ac 然後比支票你攞返

正常係，
但匯豐與別不同是常識嘅

但如果中間真係寄過幾次信
而又有keep起D信件
又比佢proof到真係陣係出英文既話
咁呢個會係佢惟一yo返匯豐轉頭既辦法

呢個機會唔大
其實佢話佢有親戚都俾匯豐cut 左account
我覺得係佢地d 人account 你借我我借你但又唔知對方拎黎做乜
d 廢中好興求其借個戶口俾人過數 但又唔理個戶口
上面都有講過 銀行aml 係有足夠懷疑先會停哂戶主所有野
同埋一方面叫佢拎走d 錢 另一方面凍哂佢戶口幾廿萬 咁即係aml 交左俾政府查
與其話銀行濫停佢戶口 不如開返個家庭會議 有機會係佢d 屋企人有人食緊大茶飯佢唔知

無啦無啦 爆啦爆啦

一次過誅晒全家戶口你話身家清白

咁自己SI出糧比自己呢？

其實第一樣用個人戶口做商業活動已經死罪
個人認為係戶口長期大量現金出入
仲要匯經幾個國家所以引人懷疑

叫佢比資料又唔理當9up
所以cut acc都唔係無道理

同大陸做生意成日拎cash入ac已經會比人舉報啦

住附近
但又唔覺佢間小食店多人幫襯

去另一間銀行開個戶口，一次過入哂1m落去得唔得？

好多人唔知，以為自己戶口，d錢點轉都無問題

其實睇你有無野證明資金來源姐

大量現金出入，話係用黎賭錢得唔得？

積蓄算唔算合理來源

特登login黎派膠俾你

唔知法例唔係藉口

有d case幫上面洗錢，好似上次單case幫親左幾十年被人frozen左個戶口，扮埋無辜係媒體前嘈

ching你好可疑喎

在北角區與經營麵包店及小食店的蔡先生

收cash 發咗達冇人知

咁啲人用自己戶口做ig store個啲俾好易奶野？
但係做ig store 個類無理由又走去開公司戶口

炒倫敦金赢既計唔計

咁當然我地估佢私人戶口做公司野姐
另一個可能係佢用緊高級戶口
免費匯錢去加拿大
咁所以佢分左好多細銀碼咁匯
銀行就最唔鍾意呢D

就算事主真係無野

佢家人都有

窮撚多數唔用呢間
Prmeier 用不知幾爽😂😂😂

難聽過粗口

解釋到咪算
月入兩萬，有一百萬cash積蓄
同月入廿萬，有一百萬cash積蓄已經唔同啦

不嬲ig shop 都要開 仲要拎br
只要係商業活動 就要開

識人照開公司互口搞

我都想有大量現金

就算佢信你，你之後都要同税局解釋...

之前有篇野條友講過用個戶口做下生意就比人凍結左

隔左個幾月而家close埋

賺唔到手續費就cut人ac？

咁賭場/玩倫敦金贏錢？

個post好易分到邊個係銀行做

可以叫賭場，倫敦金公司開票ga ma

連登神探全面進場

有錢人就用星展啦
中產銀行

我估係匯錢用左啲intermediates 中介人，hsbc 好驚哩啲，因為wire transfer 查唔到去左邊條友

不過條友又柒嘅，hsbc 一定會打過好多次，又出信問佢野

今次仲一定唔係第一次，佢先會exit account

咁多大大小小既麵包店
肯定評估過每月資金流量做比較
2008年當佢係金融風暴既話都就快10年
10年左右一次大跌市

中產定有錢

但冇法例規定不可以出cash

純粹想了解多d免墮陷阱 不是拗

「你自己心裏明白 」

你有proof 就得
Receipt 都ok
不過佢係最後決定果個

連登仔炒開車
個post又一面倒幫銀行

開公司收錢再轉入私人戶口就得

無知一問咁一樓一做雞個啲點？
成日有幾千幾千咁
咁點proof
同銀行講自己做雞俾個高層試鐘？

而家叫雞係過數架咩？

D的士佬全部收現金點算？

點解銀行唔講出嚟

其實講到尾都係要證明

無話明大額現金銀行就唔收

賭場贏錢一定金額以上已經要登記

銀行close 一個人acc之前一定會打比你問你啲交易記錄比機會你解釋同拎證據，而且唔係第一次比人舉報你就即刻close ,事主肯定每次銀行搵佢都敷衍了事

no,
因為大數出入容易令人懷疑
所以洗錢一定會將大數拆好多條細條咁做交易
如果佢成日匯細銀碼去加拿大(估佢有咁做)
銀行會話呢D動作係洗錢

係咪揸住你來打銀行？

片面之詞
雖然hsbc 而家好似驚弓鳥咁比人罰到怕

入落銀行的話會唔會變成不明來歷的錢

開戶有得揀preferred language for correspondence

標題寫全家戶口
內文寫聯名戶口

如果係中aml Cut唒有事主名既戶口好正常唔係咩大單嘢

咁隻雞都要入返錢入自己戶口
唔通做雞又要開公司戶口拎br俾高層試鐘

唔使講咁多，聽得最多呢類新聞係匯豐，正常人都唔會用

唔好柒喇
唔講出黎就係係等人無得連避

會唔會keep cash 呢🤔

聽人講好多都唔入錢入銀行

用左匯豐40年
邊有得揀preferred language架

咁格仔鋪寄賣果d應該都要當開公司咁做?
同埋如果飛雞幫人買野 假設佢唔係咩代購公司員工
咁係咪都要商業戶口
想學下野

留名

取消戶口前通常會出信通知左先喎

人地私人機構唔做你生意都要你管

咁外國買樓正確應該點做？

網上電子銀行？

x 無限

銀行會問佢個290萬點黎

我估,事主解釋唔到既話,銀行會拒絕筆錢+報政府調查你

哦,原來佢係聞西港女

的士狗都唔可以亂拒載啦

自己睇個人戶口 T&C 啦
你用個人戶口做商業行為你話可唔可以呢？

原來有咁多規管架

有又唔得冇又唔得
銀行惡曬

話係老母床下底既棺材本ok?

飛雞幫「朋友」買野得喇掛

家下d所謂監管去到咁嚴
其實迫人去番真實貨幣交易

我舊同事係IBANK 律師
係SC取消個戶口, DRAW左50萬, 即時行過去對面間HSBC開普通理財戶口, 入番個50萬
比埋SC張dele acc notes都要係HSBC入面比人問左30分鐘先開到個戶口

hsbc:咁你可以開本票架麻

實情係,
佢唔見左張ATM卡, 補領要罰50蚊
所以佢好嬲, 即時close ACC, 轉銀行

咁佢真係要放樓套現，銀行係咪會好似整蠱節目咁同你講試下你姐唔好嬲，唔call啦

銀行俾人罸到傻，佢情願做少你幾百蚊生意，好過俾人罸過億

咁係咪你去惠康買野佢唔做你生意都犯法呀？

的士拒載犯法 係因為怕個乘客上唔到車可能會有危險
例如個乘客荒山野嶺比的士拒載咪有危險 明唔明

原來係咁
有道理

入50萬收手續費

teller狗扮大袋
衝出黎柒

咁易過到骨, 使徒行者2就唔洗拍啦

最撚常見d老細為左公司交少d稅，用私人戶口做公司野，又多現金，唔cut你cut邊撚個
仲要大聲夾惡
同埋個個都話自己清白架啦

以後有危險就搵的士狗

C兄心水清

銀行點判斷舊錢係合法/非法收入?
冇單冇據 真係聽條友講?
見過好多人拎住一袋錢去入/買金 都冇問

其實係咪你覺得290萬係好多?

一黎就咁停鳩人好撚仆街

不過8年前買算好彩，今日應該升左2倍以上，套現左佢過加拿大同個女團聚好過

估
你call我loan 我拿錢還

你報政府拉鳩我

你講出黎有無笑?

290萬CASH我覺得多啊

銀行出過信

咁啊

如果我話, 收你筆錢, 比你贖樓,
然後再報JFIU你會唔會易接受D

佢供比下任

屌殺嘅明明係佢同佢老婆個聯名戶口同埋佢同佢老母聯名戶口

有入無出點會叫洗錢

如果你驚俾人誤會洗錢
首先要明白洗錢係點運作先

但9月30日蔡先生到油站入油及到商場欲消費時，發現均無法使用滙豐信用卡，對方指他的卡已失效。他立即致電客戶服務中心查詢，對方的答案卻令他意外：「佢哋話29號已經出咗信，話我啲卡唔用得，冇講原因。」10月起蔡先生再陸續收到多封滙豐信件，指其名下銀行戶口會全部被終止，包括與妻子及母親聯名戶口，要求蔡生將錢提走，涉及總金額40多萬。

9月29號出信，30日已停卡，10月先收到信不如你解釋下同一黎就停有咩分別定係成篇文我睇少左D咩

唔小心正皮咗

好奇點解唔過數要自己抬cash?

仲要家陣就係嘈緊兩個月內寄過幾次信中間又唔比人充分時間解釋一黎就停

不過我就建議佢賣左佢套左筆錢好過

純粹濫用私人戶口做商業用途
照計唔會即時exit
就算exit之前都應該有call過客攞料做edd
應該係交易有古怪

did you mean 現金?

又黎 上一單咪咁囉 賣波衫條友

咪係 做大貓都出嚟曬命 咩世界

大佬
兩個加拿大 仲多個細女
依頭供緊樓 個頭又係加拿大買樓
咁撚疊水？ 我係銀行都ban鳩你啦

呢個POST真係學到好多野

果單係點？

交易有古怪，正常都好似你講call客攞料

我諗好多鍵盤戰士無買賣過樓

兩個月內出信即停戶口再Call loan

都覺得係用戶有責任而唔係銀行霸道

完全無視現實

真係好難介定點先為用私人戶口做商業野，佢有冇限次數或者金額先，如果係咁ig shop 同埋啲炒散agent 都瀨曬野啦

信用卡一直信就即停
唔會比你有機會車爆張卡

d出入要多到彈到個alert出來 自己諗吓要做到幾大規模先
正常一日得嗰一兩單點搵到你

不過呢單嘢玩到call loan應該唔止普通system generated alerts咁簡單架啦

為左 50 蚊，佢半粒鐘都唔止喇....

越搵得多錢越孤寒

如果唔係身有屎
就肯定call過n次無人覆
好多時死都係搵唔到個客

canada嗰邊死都唔奇
香港睇AML同外國比已經算睇得鬆少少

有幾難介定呀
買賣交易咪商業囉，有幾難分

其實銀行FORCE CLOSE佢戶口唔係一時三刻批到，都要有好多SUPPORTING先會出信
首先，私人戶口並不能作商業用途 (HSBC開戶D TERMS都有寫)，如果因為呢個原因，銀行係有權利隨時關戶
如果佢係開鋪頭，好多人都會懶得開公司戶，因為煩，但係私人戶口現金流咁大，係一定會CHECK，再加上有可能銀行去CHECK佢既時候，比唔到SUPPORINT DOCUMENTS，再唔係就以為廣告無理，咁搵左幾次都唔應，就好自然出信，匯豐都驚比美國罰錢啦，今年年底前再無改善，寧願有殺錯無放過
同埋佢做生意都有分咩類型，如果係HIGH RISK(多現金交收既)，銀行更加會懷疑佢啦，逃稅可能性都大。

你咁講無講錯

但整個報道話2個月內有收過銀行信件(我當佢9月頭左右)，9月尾停卡，10月收信已經係停埋信用卡+銀行戶口，同比人Call Loan，成件事對用戶黎講處理時間係唔係合理??

曲直都唔識分就唔好衝出黎 ...

事主幾個月冇答過匯豐d 信唔通又同記者講咩
事出必有因，只有事主先知衰乜

合理推斷今次呢單都係銀行趕交數

用戶又懶懶閒所致

老實就趁層樓升左，賣左佢還債好過

見到都覺肉酸，自己整唔見張卡補領要收費好正常呀，50蚊算公價啦，我做嗰間收150

賣左唔駛住咩

大貓係衰唔寫原因
比位人入

如果懷疑係關洗黑錢事，的確係唔能夠講原因，因為係屬刑事

你咪理個班傻鳩啦
cut得你call得你, 你估唔驚你咬返佢咩 到時佢仲頭癢
有人仲話銀行為交數
笑到我要執返晒D腸

不過身有屎果班，你強制關戶佢都唔會出聲

大貓銀行不嬲都係串串地，查你果陣你唔覆唔理，佢就會關戶，再加上佢可能都已經通報左，已經返唔到轉頭

利申:9估

cut acc係全部都唔會講原因架
傻豬
一般自己知衰乜

同埋cut得你一定係查晒架啦

我個payme 又係比佢ban 左

正常同佢了解返唔理我

去ma 投訴後，佢才積極有個officer 跟，開返。

咁家陣個個都吹到人身有屎，又要還債仲有咩揀?

除非有D銀行/財務公司出黎玩下PR stunt話幫手解決架姐

啲 ig shop 間唔中就因為無做商業登記俾人掃
銀行無出聲係因為出入數目細唔會掃出嚟
做得大又繼續用個人戶口都係會出事

每日入一次，淨入唔出咁得唔得？

咪咁認真

有D人覺得大機構一定唔會亂做野架

學野

Payme 係無CS
行唔理電話唔理有事淨係叫人send email查詢
完全好似係脫離hsbc o既存在咁

記得開戶upload 身份證成日都未驗證好
佢FAQ 明明話1-2分鐘
Send email 去問
過咗成日覆返我會跟進
但話如果3日之後收唔到佢回覆就叫我用登記戶口o既email 地址再send 去問
完全係痴孖筋

Payme又唔係著數，開個account要好似求佢咁，又唔係問佢借錢，on9先用
第日俾佢做大咗仲得了

想扮獨立公司唔怕做臭銀行個朵

應該好快有 VP 聯絡佢開過Ac
早一兩年有堆係上水/元朗開Account的客 又是咁被人 close
然後有VP 打電話氹人上 primer / commercial banking account

利申：發夢幫客執數聽個客講

我開戶都等左兩三日
仲hold住我個apps
仲諗住收款戶口用佢地大貓會快D accept

你拿payme同bank account比?
忽撚左呀你?
for your information, 唔知你有無睇新聞啦下
前排payme好多人用黎賺信用卡積分
所以有期ban左好多人
佢呢單case絕對有可能係因為個件事引至

不如你睇左前幾頁D巴打講無啦啦比人取消戶口先啦

唔洗咁急幫銀行講野

根本人做野有甩漏好平常

出糧已經有proof啦 假膠?

睇到班做銀行護主真係好撚嘔心
Hsbc依幾年為左交數殺左幾多中收入户口，反而堆大陸佬日日幾千萬幾億轉帳又唔見比人cut

我想問何謂“交數”？

藍罐曲奇鐵罐

花生花生

用其他銀行

有錢人起碼識做表面功夫,整下單據出黎,依足銀行準則

Cut多d户口咪罰少d錢囉懵佬
肥上瘦下你唔係唔知
罰款金額係睇你監管有冇出過力
cut得越多户口罰得越少錢

大把人依足銀行準則都中招
前排有個長期放幾千蚊係户口都比人cut啦

前排先屌完 Citibank d 客服，叫我提供資金來源，麻撚煩，我話我唔得閒，你又唔係CCB，憑咩問我拿證據，鍾意咪close account

唔知幾時會cut我

無ground 點會亂咁取消你户口
上到MA咪又係奶野
做得既就有哂guideline 架啦
唔通為交數create 另一個problem 出黎咩

其實都係之前比老美查完之後嘅後遺症，上面已經有巴打有提過

Part of the 2012 deferred prosecution agreement with the US required HSBC to install a rigorous monitoring process to assess the bank’s progress in improving its anti-money-laundering policies.

跟得某D特定準則就定期要「交數」殺D唔合準則嘅人架啦

屌原來你真係

真係唔知信邊個啦
但如果有洗黑錢會唔會咁大聲呀
不過銀行出得信又真係有啲可信喎

假膠

Citibank d 人好無效率咁
有排啦

人做好多野都係為一啖氣

見咁多新聞就醒水唔用啦

無啦啦?
報MA啦
有人會幫你查, 上網講兩句無啦啦, 有意思咩?

你唔洗咁急踏多兩腳就真
事主上晒報, 係大貓衰既好快會唱通街, 到時你咪上黎bin囉

你係唔識英文字定係弱智?
你上面個段字邊度有講要"交數"?
你幻想出黎架?

個朵臭左好耐啦

我覺得係好少事

係囉
咁今次如果真係誤會肯定會再上報
你洗擔心?

找換公司成日被人close戶口

不如你睇清楚篇報道先

已經報左金管局

「蔡先生堅持自己身家清白，絕無洗黑錢，感有冤無路訴，遂向金管局投訴，卻獲金管局「法規及打擊清洗黑錢部」回信，指該投訴應由滙豐自行處理，並已把投訴轉交滙豐要求對方30日內回覆，令蔡無奈。」

佢文盲架

人地去讀書呀
你估去做雞呀?
讀書唔洗錢住宿唔洗錢呀?

你自己去睇下HSBC個Financial System Vulnerabilities Committee有咩Areas of responsibility先

人身攻擊同字面爭拗無咩意義

( Show Blocked User - 肥絲大隻 )

講緊你自己？

用現金未無事囉

個經理睇唔順眼咪cut囉，又唔洗俾理由嘅

經理睇唔順眼

AML由上報到調查到封戶口中間經過幾多人
先會approve close ac

其實好多野都唔知。我地都無謂妄下判斷

表面係找換公司
九成都係地下錢莊

直接d講, 有幾多找換公司唔係地下錢莊

我地有權評論 無權判決

人地咁大個LC 係度back up
唔係無機會出錯 但無十足supporting 唔會出手閂你戶口

如果真係逃稅 洗錢問題

有1個月寬限已經好好 鬼叫你以為自己唔使負責任咩
以前做開你係偷雞 無人理
依家揸正唔代表要酌情畀你

"如果真係'' 家下有冇証據啊？
冇錯係可以將所有疑似出事戶口一刀切
但一定有誤傷 最後係不論身有冇屎所有小量現金流動頻密既戶口都轉會

依單都叫可以賣樓套現 其他做緊長期貸款既比佢咁玩分分鐘見報

不嬲銀行就係認錢唔認人從來無考慮你燒炭定跳樓
依家只係轉個角度
佢唔想走漏啲真case俾人鋤就寧枉勿縱

你識諗咁諗咁你有無調轉角度諗

咁你有無證據呀 咪又得個講字 笑死人咩

小量現金流動就唔可以係逃稅 洗錢？
咁偷野偷100蚊同100萬係咪一樣犯法呀

大貓今次比人屈得慘
九成D廢老用私人戶口做商業野先會比AML周到
隨時可以告返佢誹謗
到時破埋產就爽

呢2-3年匯豐捉得好嚴,
現金頻繁出入, 特別係同你收入不相附,
個人戶口做公司野等
以上情况都會被cut戶口。
不過, 事主戶口被人cut前,
應該接過風險管理部電話詢問, 比個機會解釋,
估計事主解釋完都無理, 照繼續咁用
利申 早兩個月被cut hsbc 戶口,
另識幾個開舖做生意既都被cut hsbc

Cut左啲大陸佬acc你都唔撚知啦屌

根本全世界都係度狂cut acc

咪叫疑點利益歸於被告呀
冇証冇據本來就唔應該cut人戶口

冇錯你係可以cut 但咪見報囉
做臭個名咪之後中小企全部轉銀行囉

鬼唔班大陸佬做人肉地下錢莊
Exit 咗好多 啲盲毛都唔知啦

人地一路唔肯補交資料係咪一路唔cut得
洗黑錢嘅只要唔交野唔解釋就可以繼續
咁AML仲有咩用

銀行真係
中心化到佢講晒 你做到咁樣衰 好難唔叫人放個希望係crypto到

期期還款點撚解要查家宅問問題

其實仲有咩資料可以補交

有咩唔得？
銀行有存款可以借俾人喎

大陸人換過個通行證唔同號碼又開得

你講嘅係法律

依家係商業考慮呀大佬
唔同你做生意咋明唔明

你咪轉銀行囉 你估咁大間銀行無考慮個risk 咩
使唔使你擔心呀

清咗班瘀血 都會建立返股東對銀行信心

大哥你諗野咁短線點得架

有殺錯無放過, 有jfiu consent就close得

利申: 做銀行AML

唔使jfiu consent都close得啦

一睇就知中左AML
金管局指引，唔清都唔得啦，銀行都被迫要call loan

所以AML好難大規模裁員，頂多擴展得慢啲
大陸佬acc長cut長有

其實你唔好諗咁多 HSBC只係揾D無反抗能力既人開刀交數

Call 到班人破產,識玩😂😂😂

就呢單case黎講
加拿大讀書嘅學費receipt
加拿大買樓嘅置業證明（唔好同我講有咩可以證明，你買層樓會冇supporting doc?咪玩啦）

1. 邊一行唔係搵易開刀嘅開刀先 根本係社會嘅norm 你做sales都會揀蠢嘅人 sell先 你做警察查身份證正常都揀個順攤嘅 你做老師你都會教叻嘅同學有效率先 所以你講嘅根本係廢話

2. 成個主題根本唔會引伸到你呢個一廂情願嘅結論

3. 你根本有晒前設下討論 無意義

一句講哂, 輸打贏要

銀行force close account 出信做得好足，應該係佢唔應機，其實佢只要證明到佢啲錢點嚟同用左去邊係唔會close，嚟如日賺幾多，供去加拿大啲電滙單，只要一路查一路比證明唔會close 架，唔應就一定close

其實大貓同渣打比美國佬罰到咁金，無辦法下先咁做去防止比人屈洗黑錢

睇新聞
9月30比人cut信用卡
10月頭比人出信cut戶口(冇解釋，只係話國際交易要求提高，不合乎)
10月6比人叫還清所有loan
10月8比人凍結埋戶口

事主係10月8日前已揾左金管局幫手，但銀行所有動作係10日內做晒，係可以交野解釋前已經凍結左戶口，你覺得事主可以做D咩？

同埋上面都有人講，HSBC唔係第一次隨手cut人戶口
你覺得好合理又輸打赢要既話我無野好講

矯枉過正啦

肯定有啲記錄係冇講到出嚟 ，好地地搞你會有着數咩

可能好似上面咁講，HSBC寧願流失依D客都唔想比人罰錢

咁咪搞到其他人轉定銀行囉，香港地大把人要過細數去外國既，HSBC計過數無事既

如果佢每年幫襯買保險，基金果啲 睇下會唔會cut佢
人地咁大間銀行又QA又俾hkma mon到實 點會唔跟足程序就cut你

如果係懷疑佢洗黑錢，唔freeze佢acc,唔通俾佢繼續用個acc繼續洗黑錢？
要求俾證明係係決定cut account前進行，當銀行都決定cut你acc仲要你交證明黎托咩
你係咪搞錯左啲次序呢

即係你係假設左佢係9月29之前已經收到查詢國際交易但冇應機啦？

依樣野新聞冇報，可能有可能冇
得事主同HSBC先知，我唔同你估

而家新聞淨係多左段依段野，你諗下HSBC而家係咪覺得自己做得太過份

【20:52更新】《蘋果》報道蔡先生接到滙豐信件要求他在6星期限期內提早清還290萬按揭貸款的慘況後，蔡指今日收到滙豐職員來電，指還款的期限可順延至明年2月底

其實呢個程度o既aml周圍都做緊
唔只銀行
保險馬會有大錢轉來轉去o既都做緊
呢啲case 其他銀行出o既都聽唔少
身邊人中過都唔係大貓

唔止匯錢
有朋友去中東旅行去完俾銀行問佢係咪去過伊朗
做乜嚟
如果唔應佢call 相信又係同一下場

事主話30日比人cut卡
但無講收過幾多信同無聽幾多電話(比機會解釋)
上得AML一定開好哂file 記得聯絡過幾多次
有咩supportings, 需唔需要再多啲資料etc

分分鐘報埋jfiu變做刑事調查
唔凍結ac咁真係洗錢嘅就有機會繼續/或者轉走資產(cut卡都係唔比機會你碌爆卡)

咁如果人地聯絡過你你又唔理嘅
仲點叫隨手cut人ac

你問10日內做哂事主可以做咩?
咁你諗下警察會唔會等個疑犯做哂野先去捉佢。。。

順延係公關嘢嚟啫
即係都係要照封照call loan
立場無變過

比酌情權代表匯豐認錯？
比酌情權你又話銀行覺得自己做得太過分
唔俾酌情權你又話銀行無人性，為交數
你想點先？

試個有個買咗基金都照cut
但只cut acct 無cut 基金

"不如你睇左前幾頁D巴打講無啦啦比人取消戶口先啦

唔洗咁急幫銀行講野

根本人做野有甩漏好平常"

人地講緊巴打個case
我先叫佢報MA
唔係蔡先生個case

邊個文盲呢唔知

貼出黎睇過
搵到唔怕貼wor
比大家一齊過目就最好
好想睇下你D"交數" 點得返黎

我問番你想點先？
上面咁多個巴打講左身邊有case無啦啦比匯豐cut AC，點解你咁肯定事主有收過HSBC查詢？
甚至如果真係有查詢過但電話聯絡唔到事主，做乜唔出信要事主主動聯絡返HSBC？如果HSBC出信話唔聯絡返就考慮cut你AC事主會唔理？

家陣你話要跟程序做 咁我假設HSBC打唔到佢電話 咁事主淨係有一種聯絡方法？冇佢地址？同佢老母有聯名戶口可以揾佢老母啦？

今次單野點睇都係為效率有殺錯冇放過
如果事主身有屎夠膽搵金管局投訴？

報細數 搵地方放錢都放保險箱呀

我真係背過黎考政府

巴打嘅然assume係電話聯絡唔到事主
點解唔assume下佢真係睇完信無理諗住拖一陣?

地址就實有
但通訊地址同老母住邊好似無咩直接關係

就算係有殺錯無放過咁又點？
銀行懷疑你洗錢cut a/c有咩問題

你咁樣都可以當係論據？ 中學畢業未，人哋上網講兩句就當真
講真，會close個人account,佢應該都俾人報過好多次，又或者transaction pattern同地下錢莊一樣
同埋，你又知道銀行真係冇盡力聯絡事主？

冇聽過他朝君體也相同？
應該話身為用戶點解立場會支持銀行果邊？

條友身有屎又唔講 中AML投訴有鬼用

一邊就撐銀行比足通知 (如果有做, 點解又唔答apple有)
一邊就唔信有通知
仲有咩好傾

不個個ma係背後搞咁多野
又唔肯出面調解
真係好仆街

唯有希望自己唔會無啦啦中伏

你又知有？
我同你都唔知喎，可能某個急住交數既人打左次電話當聯絡唔到就算都唔奇喎
咁打左電話記錄已經可以話聯絡過啦

咁我一直都唔想估D冇得估既野
只係站係用戶角度接受唔到銀行對人咁樣做，我相信普通人都接受唔到

上面支持銀行D人如果做緊銀行我會明白，但我只係普通用戶唔會支持依個做法

你又知冇？
你又知啲人係為咗急着交數？
唔講以為你係銀行高層，知道咁多內幕消息

因為成件事睇
都睇唔到銀行有咩問題
個戶主的確有值得懷疑地方
比人cut唔係無理

你又知有？
你又知啲人唔係為咗急着交數？
唔講以為你係銀行高層，知道咁多內幕消息

唔好嘈啦 冇結果

我都以為你做緊銀行啊
收到咁多銀行高層嘅消息
又要交數，又唔俾通知啲客

梗係冇結果啦，你根本就有偏見

我唔係做銀行
只係明白銀行個做法
你無事無幹無喇喇做咩比人cut

我都以為你做緊銀行啊
收到咁多銀行高層嘅消息
又知唔洗交數，又俾足通知啲客

冇結果既野嘈黎冇用，一係等下事主有冇更進消息/HSBC之後有冇發言解釋

你放心hsbc唔會有解釋
總之你中左取消左戶口
就唔會再解釋
咁做係避難真正洗錢既人識避

唔中洗黑錢點會冇啦啦比人砍戶口
銀行砍戶之前要做足kyc 佢有冇講呢方邊既料？

咁件事都係死無對証

匯豐始終係香港最大既global bank

唔會開得返

朋友仔你啲論點都幾小學雞
咁大間銀行你估真係想交數求奇打個電話就閂到個account ?

你覺得一個investigator make 完個decision 唔洗過manager? 唔洗過QA? 求其打一次你電話個record難度internal system check唔到? 難度audit and QC又check唔到?

290 係銀行既分隔線
已經要拎approval 你竟然話唔多

好呀，咁你順序解釋一次比我聽好冇？
反正HSBC唔會解釋，你做銀行既教下我吖...

我還loan真係拿290萬入黎有幾奇
你少見錢?
真係好多人有290萬
我唔明你點解要咁大驚小怪

算尻數啦，當有人話cut account 黎“交數”既時候你就知啲人係冇料扮四條，尻嗡當秘笈
無謂教精啲on9仔 浪費時間

交數論真係好撚on9
好似D人話D IT要特登整壞你部電腦去"交數"整機

如果佢真係中Aml，係以後都無得係呢個集團度開的

唔係290萬係多定係小
拎唔拎得出既問題
個問題係你真係拎得出
果2百幾萬係點黎
我地用既錢全部都有銀根
唔係你拎現金黎我就要收

可能佢做開ultra high net worth 班客既AML呢

咪係，290萬無source既cash喎，唔係290萬bank balance
好大分別

果個嘜柒咩小熊真係好撚膠

所謂論點就係customer experience

講野完全無ground

大哥呀 有合理懷疑已經可以砌你啦 人地商業考慮
你根本唔明重點係邊 你繼續活係自己世界啦

算啦轉頭又畀你叫銀行狗

十足十小學雞同人鬥，話自己係屋企好多張一千蚊紙好威威咁

其實有合理懷疑，銀行仲唔close account，就會變銀行失職㗎啦

唔係支唔支持

首先根本係銀行有最終決定權

而你就覺得exit 一個客係一個人就可以造成嘅決定咁兒戲

銀行出封信個authority都要好大 你就覺得好簡單咁

人地唔想take個risk同你做生意呀依家 你就覺得好似蝦緊市民咁 其實你知唔知亂用戶口嘅人其實好多 可能包括你父母或鄰居

大象條IA好似有6個layers
眼甩眼既機率係呢行好低

正你返學遲到，同訓導講巴士飛站，道理一樣
唔係無可能
不過低到無人會信

其實想問下銀行既巴打.
如果兩個人夾份買樓要係唔同銀行A/C 抽返D錢(2-3M)GROUP 埋落一個人黎過數去律師樓俾尾數
會唔會中招?

無錯銀行係有依個權，你咁醒應該冇事
希望一世唔會發生係你父母或鄰居身上

上面有人話我完全base on customer experience
但係其實新聞有講金管局係年收過超過一百單投訴話比人忽然取消戶口
依單新聞既事主情況唔常見亦都唔罕見

有一百單投訴
而金管局無出聲
咪代表人地有合理懷疑囉
當中當然唔係話個個都係洗錢
你不當用個人戶口
人地都係有權取消
你用人地銀行服務
咁要守人地守則好正常呀
你hi到灰色地帶
比人取消可以怪誰

如果個人戶口有大量不正常活動，引致AML調查，銀行有責任阻止呢啲情況，最有效嘅方法咪就係凍結同取消嗰啲戶口囉
既然係做生意，咁點解唔開個公司戶口？

因為貪方便無常識
之前好多人做網上生意
覺得賺小小錢廢事搞br開公司戶口
諗住收人過數錢無問題
咁又唔洗報稅
點知比人cut a/c時又乜又7

咁點睇依2單？有公司戶口喎
滙豐粗暴銷户 店東叫屈

大搜查：銀行封殺戶口 玩殘小商人

匯豐防洗黑錢 凍結無辜戶口
"打擊清洗黑錢財務行動特別組織(FATF)批評銀行常以保密為藉口，「踢走」無利可圖的客戶。 "

原來係咁，我明了

你可以睇下有乜活動會有可疑

在作出現金存款之前先到貴重物品保險箱區。

入左之後先傳呢

垃圾連登有bug

你要先入為主咁理解就無辦法啦
但你自己貼個兩篇報導都唔係無利可圖戶口啦

咁唔理無利可圖戶口果單啦

我想講係，根本中小商戶被銀行無通知下ban ac係好常見，不論有冇洗錢或者有冇交資料都係咁，上面幾個人仲不斷話唔會咁

點睇好多都係為效率一刀切，仲要有冤無路訴
銀行唔比用戶解釋機會
金管局同立法會議員都屌過銀行都冇改善
無論有冇洗錢 一旦比人介定AML就一世冇得再係果間銀行開戶

Centralized 未就係咁咯
利申8成身家係crypto currency
Cut acc? I don’t give a fk

第二個新聞
收大量現金再滙返大陸唔同戶口
其實已經有問題
同埋有時就算你本身無問題
但你𣾀款接款戶口有問題
已經可以引致你比人取消戶口

都係個句 如果銀行户口有問題咪直接將户口報上 jfiu
而唔係銀行以行政理由直接終止無證據顯示洗黑錢户口

金管局都講左幾十次好多投訴者比人cut户口都係銀行商業決定，同洗黑錢無關係

但上面成班人覺得cut得一定係身有屎洗黑錢，但jfiu報都無報過個堆户口又點解釋

結論銀行唔順眼就叮你走

未必一定係個個都洗黑錢
有部分可能係因為同佢有往來既戶口有問題
所以連累被cut係有機會
但係在於銀行你中左某d野
佢為自保取消你亦無辨

正正經經開個公司户口咪無事囉 on99

公司戶口一樣咁難開

我估係現金進支太有問題先會CSEM
有做過hsbc group都知呢d戶口係冇人救到
去到要call loan，我諗條友本身應該好大問題
唔似係個人戶口作公司用途咁簡單

佢會話呢句啫係睇唔順眼㗎

基本上去到close ac呢啲情況一定要齊supporting先拎到approval
唔係下下話你洗黑錢
但可能你做左啲唔合條款嘅事
好簡單嘅有可疑現金流入已經可以trigger AML

仲要去到call loan呢一步喎
kyc, cut ac, call loan, AML 幾個department都覺得有問題先會做個動作
你估真係取消ac個條友一個做哂咩

有問題就報警
證據不足唔應該cut人戶口 call人loan

咩叫可疑？個戶口係我嘅，每日隨機存入同提出不同金額，就係洗黑錢咩？銀行有證據咪報警，無證據就乜都唔洗理

每日提存幾次一萬幾千都唔係咩問題既
但諗下如果日日有幾十萬存入 之後幾十萬洗走
咁咪有可疑囉
同埋銀行懷疑洗錢唔會報警架 直接取消你户口咪得

存款入另一個人戶口，而該人並不是僱主或家庭成員。
我出咗糧，將固定金額儲入其他戶口當儲蓄用，建係可疑？

恒生獨立，不過有FD HSBC 唔俾信用卡佢，恒生都係得$5000 信用額，去左東亞定乜鳩變左VIP。﹙條友紅色背景﹚

點解唔報警？銀行就係法官，話cut就cut

講左好多似close ac唔一定洗黑錢

無錯戶口係你嘅但唔該都跟返使用條款
你可以隨機存入提出
銀行都有權查問你
你唔肯提交資料證據 咁作為私人企業終止你使用權都無可厚非

另外trigger AML只係開始調查
遠遠未到close ac呢步

都要有啲證明掛，馬會/澳門

肯定唔係獨立
Aml資料有互通，hsbc有trigger aml hs都會

咁樣係淨流出 無彈出彈入
銀行覺得有問題會叫你比返轉帳證明
見到個戶口係你自己嘅仲問咩鳩

其實邊有得嘈 你用人地服務就要守人地規則
你唔滿意咪用第二間囉
巴士司機都有權請你落車啦 唔通話我未到站死都唔落咩

講咪講獨立處理
實質無人知
不過樓上ching 講得岩
AML 只係開始查佢既原因
主因得獅子銀行知道啦

報警銀行都會做，但唔代表警察會即刻做到野
銀行係商業機構，覺得有懷疑唔做生意好正常，下下都要報案等個官判左先close account 高死啦

喂你用我服務又唔交齊野自然可以cut

我本來有政府grant loan
咁佢打黎問我戶口過左畢數係咩黎
再記埋封信呢比我
但我唔記得左應佢
最後cut 左我今年啲grant loan
咁我是咪要報警

學資處就係法官?

你試下俾hsbc cut acc去hs睇下開唔開到..,
99%係唔得

好彩290萬唔係多，如果唔係嘅話迫到人跳樓點搞

就算比你開到
你用個戶口做返類似野都好易再中AML

再cut

你成日淨係憑一兩段短篇新聞就可以下結論

我都可以單憑你呢個post啲留言就結論你現實中係幾咁on9同武斷

算啦我錯喇 同蠢人講野真係子浪費時間

又一個衝出黎柒

你講得啱呀
依家銀行無告你洗錢呀
但佢可以決定quit你
佢有ground就得 就係咁囉 仲唔明係咪智商好低

我講左好多次㗎但無人理我淨係話報警

Compliance 有分好多種，係真係會放蛇

屌今時今日重有人 quote 文匯報

咪係

識玩一定係比匯豐一查就close account, 再開個個

咁你點睇金管局收過百單投訴話忽然被cut AC？
我發現每次我一攞資料出黎問你 你答唔到就話人蠢，弱智, etc 然後轉第二個話題

你估銀行傻架咩

獅子銀行一定唔會亂CUT人BANK ACCOUNT
你差290萬數, 銀行每個月收緊成5,6千蚊利息

比Guardian 原文你囉

HSBC has wrecked our lives, say customers frozen out and unable to switch

我有friend係大陸做生意都俾獅子銀行cut戶口，一樣唔肯解釋原因，只能懷疑係經常入cash落戶口（佢個客用cash找數)

另外，之前做mortgage, 每個月有筆細數由pps轉去一通買股票都問長問短，跟本依家獅子行係好撚煩

銀行打手
你覺得call人loan好合理？
人哋洗黑錢先cut acc啦，懷疑都要cut

你又知銀行一定唔會亂cut人account?
咁多匯豐打手

1.點解要用cash找數先，cash好難追踪來源，洗錢風險係最高
2.並唔係獅子嚴，只係佢多人用咁咪多人俾人cut咁咪多人嘈囉，其實而家間間Bank aml都好相似，多cash transactions 又冇合理解釋，一般都close acc

下下等法庭判左先做野，間bank實俾監管機構屌到反艇，bank唔係善堂，佢覺得風險大咪唔同你做生意囉，好出奇咩

Cash就係洗黑錢，銀行咩邏輯？
我用cash 去找換店換人仔rate高d
再去銀行做定期拎高d息，就係洗黑錢？

D廢佬好鐘意收信唔理
到人地真係做野就喊苦喊忽

我d錢係豬仔錢ang 又唔俾

鬼叫銀行咁多廣告咩

咁就可以未審先判逼害百姓？

其實就係懷疑無實證先只係close ac
唔係就要上報落薄有人拍事主門了
如果到外面查證核實周返轉頭銀行就瀨嘢被視為失責

你可以話銀行怕死杯弓蛇影
但以往就係放任政策結果一身蟻
呢個只係風險管理嘅一種好難怪佢

正如你做生意
當懷疑對方會走數經營不善等自然唔會同佢合作
並唔會話要證明到人地作奸犯科報埋警先可以拒絕吧

因為係一件無著數的事
CUT左你個BANK ACCOUNT再 CALL LONE
還是慢慢收利息著數D?
銀行重會整衰自己個名

一齊exit唒

雖然獅子銀行正一仆冚家鏟
但我唔信呢d仆街銀行會放棄自己財路

你都幾撚好笑，而家唔係話有cash transactions 就close account,而係大量而高頻率咁存入，又再轉走，銀行問你，你又解釋唔到，你個戶口就可能有問題
至於你話去找換店唱人仔做定期呢個講法，其實都睇得出你個人係on9嘅
如果真係做定期，你又有單有據，你筆錢係你戶口拎然後你去換完做定期，其實唔會有事
不過，人民幣99%銀行都有每日存入上限,否則有收費，冇乜人會咁on9去找換店唱人民幣再拎去銀行做定期
再者，你大額一次過入又肯俾手續費間Bank都未必肯收咁多現金
幾廿歲人，面係人地俾架係自己丟

同意 根本銀行call loan自己都好煩好多野搞，分分鐘蝕錢

AML唔係單純香港既事

AML係歐美野
香港只係參與既角色

HKMA都無咩SAY

去找換店唱人仔做定期

睇黎條友應該連投資戶口都未有

香港法官有無呢個jurisdiction都成問題

大數據世代

睇條友開POST都知佢咩料

之前我每日存10萬
Total存左200萬左右人民幣 for down payment
第二個月就有電話打黎問係唔係我本人親身入 驚比人用黎洗錢 好記得個日朝早問完 晏就有兩個都係匯豐既人打黎問下來源

同埋係個個月用佢兌換換左一百萬港紙再轉去自己名既Citibank 開票 又問個名係唔係自己

雖然真係好撚煩
但個人認為佢做得咁緊其實好pro

總之cut人就係大貓唔岩

其實百幾單市民投訴唔代表佢無做錯野
只係可能佢做錯自己都唔知

邊個同你講無SOURCE?
又幻想出黎?

你用下你個屎腦啦
依家人地係決定唔同你做生意
叫你還晒佢一刀兩斷
你台到錢入黎還佢會同你講唔要啦, 你單loan由佢啦, 咁呀?
close account MA都無權管架其實
商業決定就係商業決定
人地唔係政府機構黎

你就真係小學雞啦
試人地係邊度拿錢出黎 完全活係自己既幻想世界

而家開個公司戶口難到跳舞
呢樣唔肯開個樣唔肯開
好撚多人貪方便就用自己私人戶口做公司野

我見過唔少網店同細鋪就係咁，後生仔女多，佢地唔知原來會close account
最慘係以後hsbc hs都冇戶口同credit card用，焗住用其他Bank
佢地未必知後果咁嚴重，然則重有scb boc可以用下，但service 都係hsbc Group 好d

好多人都求其開個戶口就算

大陸有間屋收租

正規做法係點樣入落自己account?

班友真係以為銀行開善堂

好多銀行既忠實客戶爭住奶鞋

你可以照入
銀行有權問你咁解
到時你咪拿返proof
你收租有租約掛?

大家都係拿common sense做野姐
你租約有寫明幾多租
大約match到都唔會當你洗錢啦

啲巴打講嘅係正常AML處理，咪成個盲毛咁乜都話奶鞋底

客戶權益受損都爭住讚，食屎大叫好好味，唔係奶鞋係乜？間銀行係你開？aml罰錢關你撚事

你收租一個月幾多錢？ 銀行入超過200張已收手續費

I see,因為見阿媽有時都係hand carry過境

但我唔知佢每次拎幾多

企客仔角度呢位巴打岩既
不過銀行唔會為1隻半隻客又衰多獲AML
做樣都要啦
就算搵MA 都無用

明明係中東俾人罰洗黑錢，拎香港客開刀 執柒咗佢啦

而家問題係香港冇機制去處理比人冤枉而ban/凍結AC既用戶
投訴MA同揾立法會議員都冇用

好似撐黑警d對白咁

唔講都唔知咁多人做銀行

其實即係咁
如果你正正常常用個戶口
個支出 收入 同你申報既職業 戶口用途係相近
根本無問題
你試下一個正常月入3萬打工仔
d紀錄全部都係出糧 ATM 兩三日拎幾百蚊 會唔會比人封呀
咁如果唔相近 例如有突發野
咁你咪拎d單去比銀行睇囉
無問題嫁

麻煩你講客戶權益嘅時候都守返人地訂嘅規則
唔可以用人地野又無視T&C㗎喎

黑警都話有利益(有人工收/做小D野)
銀行係商業機構, 對佢黎講係一件負利益黎 (小左人用/利息小左)

中立角度黎睇, 無咩理由會做咁ON9的行為

利申: 每個月都用5000蚊PAYME

個t&c 銀行乜權都有 近年改terms連開人保管箱都仲得，不嬲唔得都可以改到得
算啦，同你哋班嘈都唔敢嘈既人，淨係死跟，真係講乜都無用

你咪就係企customer experience 一方面講囉

依家金管局有無接納投訴呀
投訴代表咩？投訴代表個客清白？
當court case法官判咗佢有罪
佢投訴個法官即係代表佢清白？係個官錯？

改完通知你你又唔睇繼續用
用到出事話人唔得改到得

唔係話唔嘈 但都要嘈得有理據
搭巴士你夠有比錢用佢服務
但巴士司機都有權因情況叫你落車

On9仔又點會覺得自己on9

講兩句就畀人話係打手

總係活係自己世界 覺得自己好合理

搵hkma係冇用，因為hsbc咁做係跟足hkma guideline, 而hkma guideline基本上係跟fatf recommendation
一有懷疑個客有aml concern, 要有ongoing既relationship assessment
如果銀行懷疑左個客咁多次都唔close account, 銀行點同監管機構解釋佢係有"ongoing assessment"?
而家hsbc係模範生，佢咁做係岩

幾時爭取銀行提供買野食服務？

你要搞清楚AML係各國政府要求喎，你唔跟就犯法，銀行有得揀？

好多人停留係顧客至上嘅觀點

完全唔知社會發生緊咩事

應該話
前提係佢仲當你係客囉

今時今日咁嘅服務態度是唔夠的

顧客至上唔代表唔可以懷疑你
但佢地覺得有野應該直接報警唔好咁多嗲

顧客至上係based on T&C
而銀行T&C 不嬲都係不平等

銀行close account係咪9成係AML ?

可惜香港政府弱勢
HSBC又唔搵英國政府撐腰
否則應該大家鬥show hand
睇下美國佬罰得咁過癮啦

無架，HSBC係英國本土都比Financial Conduct Authority (FCA)睇住，唔跟都會罰錢

根本呢D係大勢所趨

乜AML處理會搞到普通客戶㗎咩？又唔係偷唔係搶唔係洗黑錢，規矩就銀行佬話事

依家講到銀行大晒有權話事，屌你咁就咪撚柒討論啦

之前又話户口可疑先會搞你，依家咁多户口比人cut無報
Jfiu就話商業決定係咁架啦
最好笑係有班人話唔通下下報jfiu 先cut得户口咩，銀行覺得户口有可疑係有責任報jfiu架傻佬

你cut人户口都係覺得可疑，但係可疑又唔上報咩玩法

咩叫正正常常
有突發嘢做乜銀行要知
我平時做慣毒男，一個月使$3000
突然溝到個拜金女 個個月使兩皮。又係洗黑錢？

咁d錢轉嚟轉去就係使黑錢？
銀行t&c有限制每日轉幾多次錢咩？

無啦啦call 人loan好啱？
佢洗黑錢就拉佢，唔好證據不足就call人loan

銀行有樣野好on9 假設你做生意，d客有入錢你户口
間公司洗黑錢，所有客入過錢都會中招比人盯上

之後會雞蛋挑骨頭 發現有幾筆入錢機入嘅錢證明唔到來源就cut你户口

關咩個客係咪有無價值事

我舊公司個客資產過億，交唔足文件咪照cut

人地投訴當入左架啦, 投訴你一定係你錯
你同D無讀過書既人嘈, 晒氣啦

喂

我叫你貼條例出黎比大家睇貼到未
你個條"交數"例呀

做生意開公司戶口，全部現金收入去銀行入數都有機會俾銀行睇中？

任何戶口都有可能牽涉到洗黑錢喎

你又知冇上報？

close ac 要掛帳

你又知無上報

香港係投訴之都

我一直都係講無通知下被人cut AC常唔常見
咁金管局有成百單case 咪証明左唔係個別事件亦算
做乜一直轉移焦點？
不論果百單有冇誤用或者洗黑錢
"無通知下被人cut AC"係唔會改變既事實

咁你又知係無通知而唔係通知左佢無理?
你知啦 巴士司機趕on9客落車一樣比人投訴

黃之峰都係咁柒過獲

發現好多人話：如果我xxxxxx係咪當我洗黑錢
以hsbc黎講，你最少要經過3個人睇你個戶口，佢地都覺得你有問題先會上報
例如你話自己開餐廳收cash黎入數，銀行會睇返你間餐廳規模，入錢既係咪固定幾個人（老細/員工），入錢既location合唔合理等等去judge
絕對唔存在做生意收cash就衰硬

同一單新聞都係過高登睇算啦，嗰邊有人舉例係試過公司戶口一樣俾人close account，呢度個個都估估下，無咩討論價值

呢度語焉不詳既部分就係最近收緊既部分，全部銀行主觀判斷，要話有懷疑容乜易

老老竇竇
過往大部分客戶開戶時根本無提供足夠資料俾系統判斷係咪有可疑交易
年中一定有成千上萬o既false alarm
人肉screen out唔到或者嚟唔切跟進就預設出信封帳一啲都唔出奇
畢竟跟進每個個案都需要相當資源同時間

以下o既跟進方案就間接承認咗呢件事

//Effective immediately, retail customers must disclose how their accounts are used, in addition to providing their address, contact details, employment and income history, to qualify for an HSBC account.//

銀行點解咁八卦理人咁多嘢
佢嘅責任應該只限存出同拎錢俾人

成班人9up當真理

見到呢個reply已經知唔使理呢條友

1,2單我就信通知左冇理，過百單喎？
過百單都屈銀行咁勁？

有懷疑就close acc, 會唔會有點矯枉過正?

讀閪下書啦鳩仔

屌你老母AML又唔柒識，銀行戶口又唔柒識，講證據又唔柒識。

黑錢你又唔鳩明，點黎點去你又唔鳩明
洗黑有模式又混合正常錢黎仆街你又係唔明

個客有古怪要上報比監管機構先可以唔做生意你又唔閪知

電腦系統判你洗黑錢又唔明，誤判唔誤判
個客都要解釋你又唔閪明，屌你老母你大定hsbc大呀？

AMLO又唔睇，屌hsbc做乜鳩，hsbc係香港要跟埋hkma矩規你又唔閪明

唔做客生意好撚明顯係跟法律做野，你又唔鳩明

句句都應該如果咁樣，我屌你老母legal compliance擺係度托呀

Hsbc內部寫明有規矩點樣先唔做你生意架on99，你又唔撚明。

屌你老母閪乜撚柒鳩都唔明入黎討乜撚野論呢請問？

銀行有最終決定權 要你死你係邊都避唔走

借問聲咁點解hsbc之前比人罰錢

Sole pro又點計

但到時候比人cut左，個朵臭曬，其他銀行唔俾你開acc你張支就對唔到，expire左之後就gg

2012年12月，滙豐銀行（HSBC）同意與美國聯邦及地方主管機關和解，繳交創紀錄的19.2億美元（610億元台幣）和解金，事由為涉及疑似洗錢，被當局指控讓伊朗轉帳數十億美元。

留意返 佢當初都係咁中AML
被懷疑做AML做得唔足去預防洗黑錢

疑似都比美國罰19億
佢懷疑你cut你ac都不無道理

墨西哥毒梟又關我哋香港事?
班大客貴客衰咗就搵正經小客戶開刀扮公正，好心兼顧唔到環球金融就執柒咗佢

已經分唔到真膠同假膠

國際洗黑錢活動呀
不嬲香港都係比視為洗錢活躍地方

人地話連登仔低質 今日我信了

講左幾多次係全球野

3. 2012年底，渣打銀行同意繳交3.27億美元（104億元台幣）和解金，事由是為伊朗與蘇丹的客戶，處理數千筆金融交易；

4. 2014年中，渣打銀行又中槍，支付了3億美元（95億元台幣）罰款，事由是反洗錢監控機制，疑似有弱點；

5. 2015年7月，花旗集團繳交1.4億美元（44億元台幣）罰款，事由是花旗集團子公司、主要經營美國與墨西哥雙邊銀行交易市場的老牌銀行Banamax USA，在反洗錢作為上有缺失

6. 配合中國當局加強管控金融部門，中國銀行業監督管理委員會向美國花旗銀行（Citibank）下重手，祭出高達1000萬人民幣（約新台幣4500萬）罰款，主因是其違反房貸規定，加上發放信用卡的業務不夠謹慎。

香港金管局一樣捉銀行

外電報道，本港金管局助理總裁（法規及打擊清洗黑錢）戴敏娜透露，當局正就反洗錢調查8間銀行，預料明年打擊清洗黑錢財務行動特別組織(FATF)到訪前可以完成部分調查。不過，戴敏娜未有透露具體銀行名稱。

金管局早前表示，去年共進行37次審查，以評估銀行的打擊洗黑錢及恐怖分子資金籌集制度。另外，金管局於今年4月亦曾就反洗錢監管，譴責Coutts & Co AG香港分行，指該香港分行在2012年4月至2015年6月期間，違反了5項《打擊洗錢及恐怖分子資金籌集條例》條文，並罰款700萬元。

而家銀行跟全球各政府指引做野都唔得

第樣我唔講

撇開呢類投訴嘅nature 唔講

淨講數字你知唔知香港銀行有幾多百萬個戶口？

淨係百幾單投訴 係咩一回事

好明顯你無大公司做過野 無綫選個港姐夠有幾百個投訴
又如何

成日睇到自己咁重要做嘜

呢條友真係以為洗金係落後國家先有份咁

你似乎同時代脫左節

成個post最高質都係呢位巴打
多d人用crypto 推廣多d 到出街買買都可以用crypto之時 仲洗驚你班銀行撚

呢個係中心化既講法
如果一個去中心既機構咪唔洗理

其實班小客戶對銀行黎講真係無咩用 銀行係做生意
點會為左你d細客去放棄班大客
仲有知唔知再比美國罰會有咩後果？
再比美國罰就可以釘牌 銀行唔可以再用美金
不過你係唔係又想問美金關香港咩事 我地係用港幣

全球政府個大勢都係打壓依種無法追查來源既Currency，政治立場上係唔會俾你普及，始早會封殺晒d交易所

8成身家拎住d遲早變日本軍票既野，真係叻仔

True
Bitcoin 對AML黎講係高風險工具
被人凍結戶口真係唔好喊

對持coin人本身都係高風險工具
炒賣或者當投資工具還好
當一般貨幣甚至儲蓄用就祝君好運了

創立Bitcoin班人真係21世紀騙界典範，肯定會被後世寫入歷史名冊
搞咁大壇出來不斷吹湊，但自己就係背後不斷放貨Trade走晒班傻仔手上既美金歐羅

唔洗凍結戶口
只要個貨幣無流通性就可以直接變廢紙
bitcoin 同騰訊一樣 拎來短炒都唔錯 真係長揸過世就不了

Bitcoin嘅所有交易全世界都睇到
不了

有證據話人地無通知先再講啦
成日係度憑空想象,
被害妄想症咩你

喂

個條交數論既撚樣搵到條例出黎未姐
我等左成日都未見

吠撚完一大輪就縮撚走左

依家做樓按係先還息後還債
call loan根本係可以賺錢
只要你個戶口有可疑
佢有權咁做佢而又有利益就會做
Call完你loan借過俾第二個
收多左息 又唔駛搵人mon住你戶口

其實就幾單新聞都係話忽然冇通知下比人cut ac

不過依度D人堅持customer experience係唔可信，包括MA過百單投訴記錄稱無通知下比人cut ac 都唔可信

所以我就算再講咩都冇用，反正customer experience唔可信，我相信就算我揾到個事主，佢地都會堅持個事主講大話

現存銀行條款下係唔需要解釋及通知就可以單方面終止AC
所以出現佢一懷疑就cut ac既情況係完全有可能，亦都免責

我唔清楚佢地做乜完全覺得銀行係無可能 係無通知既情況下霸道地一刀切，個自信心係邊度黎同係咩心態以講得出咁既野我都唔想知

一方面承認銀行依方面個權好大又免責，另一方面就否認佢哋係免責下唔會濫權，然後所有有投訴過既用戶全部講大話，真係信心大到冇人有

講左幾多次投訴同事主有無做錯野完全無關

用數據黎講 我唔計香港有800萬人口啦
比
比埋你200單投訴好未?
200/7000000 x 100%
= 0.00285714285714%

係0.003%呀
你話銀行會唔會為左你0.003%去冒個中AML比人釘牌嘅險?

講條例你話有主觀決定
講程序你話可以唔跟程序
講數據你淨係話過百單無可能老屈
講政策你又唔聽話係銀行商業決定
講埋時事你聽啦你又其他地區關香港咩事

同時代脫撚哂節捉住啲自以為有理據嘅on9野

我諗我答完你你都會問0.003%嘅人唔算客?

小學雞返去APPs台動漫台算啦

嘈乜鳩, 銀行係有權隨時涷結任何可疑戶口, 唔需要事前通知.

我自己親身例子.... 一涷就幾個月,好彩唔係主力account

繼續無了期有人衝出黎柒

我放棄啦

個個投訴都一定話無收到通知啦
唔通話收到不過唔理咩

佢講啱前半
後半錯晒

呢個post好多小學雞出黎扮pro

只有一世打工既打工仔同班做大咗既老闆先唔會憂慮呢個轉變，喺呢個post睇得出佔大多數

鬼唔知係全球指引，揸到最嚴最正嚟馬騮都識，做咗三四十年都ban嗰啲咪就係乜背景都唔睇，當自己機械人跟程序做囉
講緊影響班正常使用無洗黑錢呀，矯枉過正，咁要點先唔會俾銀行懷疑？轉做無現金社會呀？

知唔知咩係automation

馬騮都識
不過你唔識

原來做左銀行客三四十年果啲一定唔會洗黑錢，唔會逃稅，一定係良好市民
咁同法官預設警察一定唔會講大話，係個有誠信嘅人有咩分別？
我又學到野了

九唔搭八，彈一句出嚟好威威？

你個真名唔通係朱經緯，俾權你就要拎碌棍扑人？

對唔住我錯
原來真係有人以為所有野都人手做
而唔係電腦alert

你閲讀理解係咪零分？我講ban人你就講alert
定還是原來匯豐係用電腦自動鳩ban人？唔怪得會亂ban啦

唔排除個客真係冇問題，銀行cut佢戶口可能係殺錯良民(type 2 error)。但係銀行都係做生意衡量風險。

但係銀行要咁cut佢戶口，之前一定唔會冇搵過佢。可能佢唔聽電話/唔睇信/銀行問佢唔合作... 銀行覺得佢有可疑，就cut得。

之前好多巴打講左獅子做乜咁驚。人地都係做生意，可能真係嚴左d，但係係得人地度開戶口，就要跟佢個套。唔gur既咪去第二間開。個客人cut銀行戶口即日得，銀行cut你戶口俾番30日，都冇咩唔公平。(有loan就麻煩d) 如果真係咁緊張個戶口就唔該自己留意下銀行搵你做乜，下下去到cut戶口見屌冇人幫到手。

想問由A銀行 提現金 再入去B銀行，
佢地係咪都check到係正常出入？
唔會以為我洗黑錢掛？

人蠢真係冇藥醫

間間差唔多，呢個其實係大趨勢嚟，用得銀行基本上無得避了
高登有人陰謀論，話專登殺錯良民造勢放寬

醒目既銀行好似中國幫北韓嗰啲就會開間細既喺香港做，之前新聞有專題

最後受害者就係良好小市民，其實應該發下聲，不過多數人逆來順受做忠誠顧客，咁無計了

上面有人話你上半正確
其實我想話你知你上半都錯
你知唔知成個銀行體系多錢到求人借
call loan再借有錢賺係你assume左間銀行無多餘錢再借出去
所以call返黎係對間銀行一D著數都無

讀多D書睇多D新聞少D上連登同少D出黎柒啦

鬼唔望淨係得你哋俾人凍結戶口三十日
明明齊齊過塘，大家都係受害者，唔知你哋幫銀行出聲有乜咁威，最多咪打份牛工還幾手股票

賭場你嬴錢都可以開check 俾你 點解要係現金？

扑鳩人係犯法
銀行close你account係合法
你邏輯係咪有問題

正是，除非你去地下賭場啦

我話佢上半係啱
其實係指得第一句

巴打心水清

交數論個幾條撚樣死晒去邊

都話電腦identify出alert
然後先會有人查

咁電腦出完alert有記錄 唔跟程序做可以點做
事主一路有協助檢查咪解ban
資料不足/ 唔肯聯絡咪ban

差佬大把合法扑人，唔係咩叫警權過大

其實要判斷咩係洗錢

唔係淨係睇你出入錢

要睇銀碼 次數 channel pattern 你background 包括你職業好多因素

呢個post好多人以為你出入下數 一兩次大額入數 銀行就會無端端懷疑你

只會顯得你無知 低能

以為銀行無端端會close你戶口仲無聊

銀行長期搵你唔到 拎唔到相關資料
可能你真係無洗錢 但係你咪變咗high risk 囉
銀行有呢個ground 就有權關你戶口

其實香港好多人無知 以為自己好醒 行灰色地帶洗錢無人捉 又或者拎埋啲無知借口 例如咩床下底拎出黎 只係令你自己增加嫌疑

現實係大把人被利用洗咗錢都唔知懶醒咋

依家點醒你咋傻仔 仲懶叻駁咀

呢度咪人為主觀判斷囉，捉到最嚴容乜易，當自己機械人做matching，個名爭少少，對家主要業務爭少少，一有少少唔啱就ban實無死，不過唔啱吖嗎

呢條友真係搵黎講
自己ff出黎

知唔知銀行好多system 做screening, capturing
有人involve 入面唔代表就係主觀
咩爭少少就ban你有無咩例子呢
下下ff咁多野出黎
Anyway 有人事一定有出錯機會 呢個咪risk mgt要concern嘅問題 即使用machine都會出錯

係一定有殺錯良民機會
如果error rate 50%係好高
但如果控制到99%呢？ 你無證無據就話銀行亂咁ban人 其實覺唔覺得自己好on9?

教精你都無用 咁鬼萌塞

去到呢步就做個field計啦
有10樣野要你交你交7樣
咁仲叫主觀判斷咩

你交齊10樣但仲未解決到問題咪繼續要求
唔會黎到呢步就直接cut你喎

其實未必係諗到咁複雜
你當系統每日彈一堆case出嚟
然後要人肉再分析聯絡客戶蒐集資料經過各審核程序決定係咪要採取進一步行動

未執得咁嚴時逐隻case排住隊慢慢跟
跟唔切就擺住先甚至不了了之

之後執得緊每隻case都有死線
跟唔切就寧往勿縱預設封帳

可能就係咁簡單

呢個 post 真係精彩

成班專家入晒黎

有人講左 derisking 未

再講就多左啦巴打
如果大貓咁on9會解釋成個workflow 比所有人知
唔需要做AML啦
我小人之心啦 成日覺得啲人想知個詳細調查流程同準則 搏咩？知道左可以再度橋避過調查？
倒返轉諗 楊受成比廉記查個時 銀行block 哂佢户口 楊生會唔會叫銀行或廉記公開調查進度同埋流程？咪玩啦

所以再講就多啦

人地宜家就話銀行唔會做錯做漏
做野會經過好多人先
銀行職員仲準過電腦

btw
一邊死撐有通知下cut
一邊就信事主話無通知下cut
都唔知仲有咩好嘈

Tipping off
想坐監咩

原來條友叫楊家誠 Sor for 1999

好想知D鳩反撚仲有咩偉論
繼隻交數論狗比一眾巴打收皮之後仲有邊位想被收皮?

Lol

( Show Blocked User - 大數據世代 )

D規則一早寫晒係一大堆叫你同意既野度，
係人人都唔睇就簽，
到出左事先話唔知唔得，
跟住就話金融保險呃人

佢覺得可疑就會打電話要你解釋,
上次連續幾日存款機入大額現金,
匯豐過幾個月之後就打電話問,
同佢解釋返就冇事,
我果次口講佢已經信,
唔洗書面證明

匯豐存鈔機有冇每日限制，中銀每日10皮人仔。

簡單咁講啦

銀行個system每日會有internal alert

出咗之後會有人調查
從個客背景, 交易之類嘅野睇
覺得資料不足嘅會打幾次電話去問

如果好似個麵包鋪老闆唔彩人嘅又或者佢真係唔知銀行搵佢就好易惹銀行懷疑

有樓上巴打話除咗電話可以從其他途徑搵

大佬銀行幾十萬個客個個咁關懷備至咪好唔得閒?

可能其他巴打又問咁才麵包鋪姐你internal睇到嫁嘛洗唔洗閂啊. 咁佢俾人閂可能係同佢啲交易對象有問題 唔一定係佢. 對象係確認洗黑錢嘅 佢個risk level又再高
又再高啲機會俾人閂

一定係條白痴用自己個戶口做生意

存鈔機每日10萬港幣, 可以排櫃位再入10萬唔收手續費

你肯定客戶冇問題?口供可信?

大家都未清楚邊面有理

政府要打擊洗黑錢。唔打連銀行都釘牌

case已經去左ma 等佢地再睇

罰錢從來冇手軟

你肯定客戶有問題？
HSBC係咪被害妄想症

異頻繁現金交易無證無據就屈人洗黑錢BAM Account call人loan
一啲道理都唔講，又唔同客解釋

不如銀行寫明一日唔可以幾多筆現金交易啦

金融保險佬為社會貢獻d乜？
清潔工人地盤工人對社會貢獻仲多個地產佬基金佬

太多現金交易中左AML，銀行開始查，所有人都唔可以同個客透露查緊佢，透露係刑事，所以銀行係一定唔會同個客解釋

條友應該真膠黎
講左幾多次異頻繁現金交易係trigger AML
佢每次都一野跳去屈人洗黑錢

我係討厭商業世界係咪都話人AML
現金交易完全合法

無人話現金交易唔合法，亦唔會單單因為現金交易就懷疑你洗黑錢
不過現金交易本身就係高風險，再加上個transaction pattern 奇怪，同customer background唔符合的話就會令銀行產生懷疑，如果無合理解釋就需要向JFIU report
至於銀行會唔會terminate個account 就真係好睇銀行AML d 人肯唔肯接受高風險account

雖然而家有好多垃圾mk保險基金佬呃人

但留意返無正當嘅金融業係唔會做到全球交易
自己想像下你拎100萬港幣cash去英國買野
然後人地講只收英磅嘅情況

另外如果無金融業
社會嘅創新就會大幅減少 :
無論你嘅idea幾好 未來可以賺到幾多
你只可以一步一步自己累積
因為所有嘅項目係前期嘅開發階段只會有投入而無產出
如果facebook無人投資 你會發現佢正式上線嘅第一日就會佈滿廣告
如果唔係佢就無發支持到server嘅費用

就正如連登一樣係無投資嘅情況下
只可以接受大量廣告黎換取盈運成本
結果就係太多嘅廣告反而令人煩厭
令使用者數量下跌
甚至可能係未來某日執埋

嚴重啲講句 如果無金融業嘅投資
可能連你手上嘅電話電腦都未必有
因為呢個idea由出黎到正式生產需要嘅資金簡直係天文數字
研發者就算諗到點做 都無資金去繼續研發技術

不過同你講咁多我諗你都唔會明
唔緊要 慢慢繼續衝出黎柒

現金交易完全合法

唔識嘅人就會以為銀行金融無用

因為係你嘅認知係得返班sales佬

點解咁多次海嘯仲有咁多人去投資 你都未明

其實銀行服務好廣泛 包括finance trading service cash management loan ipo, investment 只係其中一項

你完全暴露你對呢個社會運作嘅認知係0
因為你覺得銀行只係呃錢 無法 你只係一個打工仔你唔明點玩好正常

去問下你公司com sec, cfo finance就知

班人出黎做野未都成問題啦

有時唔係唔知
係自己無直接用o既嘢就當睇唔到

好似講到aml 擾民
有啲人唔會權衡封錯ac同放生真正犯罪兩者得失
只會從自己角度而且短視咁睇
理得其他人點洗錢
總之唔好搞到我個ac

當佢地只係用atm 存入提出
就會否定晒銀行業其他功能
但唔會諗無銀行可能就無你間公司/學校
你都可能無工開無學返

又係你，我屌你老母閪啦。

異頻現金交易又唔撚明

屌你個鳩仔你屌都屌hkma先啦，hsbc跟規矩做野你老母閪唔屌個policy屌個機構跟足法律你傻撚左？

同埋hkma又係跟FatF,屌你老母咁鳩鐘意亂屌
你去法國總部屌死fatf囉死傻鳩

仆街十萬九千七次講撚明銀行内部跟齊守則夠證據先可以郁鳩你，郁得你係齊撚哂野架啦，屌你老母唔應銀行唔應得咁爽呀啦

銀行問你野
唔撚聽電話唔撚睇信唔撚應機你留乜撚野contact比銀行姐？返屋企打飛機啦係度on99棟係度做咩姐。

你當銀行公共機構定政府部門，一定要用架？
可以唔閪用架屌你老母，用人service又要屌人你癡撚線架？轉渣打中銀囉屌你老母

弱智就咪用銀行啦

繼續鞭屍

睇佢過往紀錄係咩都屌嘅廢青

供樓唔洗問銀行嘅？
銀行業咁多廣告電話，唔好怪人唔聽銀行電話
行得正企得正，銀行做乜咁小心眼同武斷

而家cut人戶口又唔解釋清楚。同澳門唔俾香港人入境一樣，唔肯俾理由。

夠膽就話佢洗黑錢，無證據就unban

又沖出黎柒
你行得正企得正但做唔到人要求
人地自然唔提供服務
咁就話人小心眼同武斷
講到銀行點都要比服務你咁

另外講左百鳩幾次cut戶口係要上報
cut戶原因要保密預防AML同可能涉及刑事
而家間間都有AML 好易招㗎
一陣你比人call loan就唔好啦
拎住啲cash過世啦學咩人供樓

比銀行lock過ac 唔怪得成日衝出黎

屌你閪仔，日日打電話果間銀行撚係匯豐呀？
搞撚清楚邊間先啦，仆你個街

紅字果度我屌你老母死臭閪你個靶仔我屌你老母呀，畜牲你對眼生瘡定個腦生閪瘤呀屌你老母。

講幾撚多次，關銀行撚事，要屌撘飛機去法國屌fatf呢個組織。

金色仲on9,屌你老母知要用銀行野你求緊銀行就要跟佢套野行架啦。

而家你係狗，係垃圾，係賤，要求銀行，咁就咪撚多要求。你夠多錢咪去private banking囉，你咪可以屌鳩人逼人就你囉

斷你咪斷你囉，又窮又多野嘈，你可以揀銀行，銀行又點解唔可以揀人？

一係你就轉銀行，屌你老母垃圾仔腦都忽撚左

Lock ac 又係無聊
高結餘都照lock

咁你係無聊wo
人地銀行規定
兩年內動一動個戶口
唔係要凍結
你覺得唔方便就屌銀行
但就完全無視銀行咁做係保障
完全打橫黎講

對佢黎講所有唔依佢諗法嘅野就係多餘

成個世界以佢做核心就啱喇

最好就咩都方便哂佢
顧客至上先最好嘛

以前小學都有教啦
銀行係靠存戶存錢再借錢俾人
客戶存款有利息，銀行就高息借俾人

利息係本金*利率*時間
但原來一筆錢存多過1-2年唔郁就鎖account

我有100萬唔通唔可以喺銀行滾存，無事收息，有事可以隨時拎。商業世界實在太多掣肘

我感受到騷擾多過保障

笑咗

你究竟有無邏輯架
人地dormant你戶口唔關你滴唔滾存息架

你真係連登第一笑話黎

果個咩熊大都收咗皮你仲獻醜

今日記得做功課喇 聽朝準時返學啦

用教小學生嘅基本野黎同我地講
係呀利息係本金*利率*時間
但同你個ac inactive有咩關係

佢真係咩都唔識

Lock咗戶口咪無得㩒錢囉
去櫃位都仲要解凍先拎得錢

銀行咁想保護我個account,咪申請戶口嗰陣問我需要唔要保護囉

有幾騷擾
要你兩年一次姐
唔知以為係每日
你真係咁撚忙
兩年一次都做唔到
咁你唔好用銀行喇

呢個真, 2年都唔用, 不如唔好用

我煩佢又煩

有戶口點解一定要每2年用？
我做定期收息，都lock ac喎

我有1球放定期食息，又要我每2年去櫃位？

無人叫你去櫃位呀。
ATM提下$400出黎用下都唔得咩？2年喎

69已漸痕，銀行提現金$1000，搞掂

銀行跟HKMA 指引做野，你就話銀行on99

銀行唔跟指引做，罰錢釘牌係咪你負責

on9仔，你咪試下話唔需要保護囉，出左事記得咪撚賴人唔保護你

唔識得黎仲要死拗

點解一個人無知可以去到咁既地步？係咪假膠黎架

你覺得無洗黑錢call 人loan好合理？
兩年無掂戶口就lock account 好合理

銀行角度係保護
但用家角度係擾民

做乜事無啦啦去atm
有時間唔係咁嘥啊嘛

銀行撚知你係咪洗黑錢
你出入錢pattern 似洗黑錢咪要你俾prove,俾唔到咪close,完全合理

如果銀行有晒證據係洗黑錢就直接報警添啦

兩年唔郁account, dormant 完全合理

銀行撚知你死左定去左外國

不如你話你出世果陣 去警署 去政府 宣誓 寫張紙 話唔使用警察保護 由你畀人中出1000連發 雞姦

買樓話唔交保安費 唔使有人巡樓 公告天下你屋企任畀人爆格好唔好

你由頭至尾都係諗你自己啲閪野

如果你咁講
係咪set 3/4年先要郁一郁啲錢就唔嘥時間?
你仆街死啦不如去

銀行賺錢方法俾你發現左

On9 無極限

唔set囉
D錢幾時存取由用戶話事

如果我有一球一次過入晒落馬會
再一次過拎返出黎 算唔算有證明